两次理想主义的尝试
====================================================

:slug: one_idealism_trial
:lang: zh
:date: 2020-04-19
:tags:
:desc: 是什么呢……
:issueid:

:del:`几月不见甚是想念……` 会这么想的肯定是没看
`咱的 Matters <https://matters.news/@kenookamihoro>`_ 啦……
（虽然那边也沉寂了好一阵子）， :del:`以及「集合啦！动物森友会」真好玩……`

所以“两次理想主义的尝试”中的其中一次是什么？
---------------------------------------------------------------

在赞助了 `Utopiosphere <https://eatradish.github.io/member/>`_ 
和 `「本格异想录」 <https://astrianzheng.cn/sky-of-conjecture-member-plan.html>`_
的会员计划之后，咱打算推出咱自己的会员计划了。

    诶？？？

---------------------------------------------------------------
为啥开始寻求赞助啦？
---------------------------------------------------------------

:del:`因为穷.png`

不像公众号、文章平台等可以"免费"存放内容（虽然汝和汝的读者可能会因为免费付出
其它的代价，例如自由和广告什么的……），独立博客是需要博主自己付出一定的成本来
维持运转的（例如域名和存放内容的地方）。

虽然咱前几个月终于悟出了 Likecoin 的赞赏键其实就是一个 iframe， 然后把它“移植”
到了这里，不过这几个月咱也没在这边写什么的样子，于是也形同虚设了（hmmmm）

最后还有咱自己的一点个人（？）原因，希望能得到一些声音（嗯？），咱当然也是有
回报可以拿出来的啦……

---------------------------------------------------------------
赞助者可以获得的回报有？
---------------------------------------------------------------

    咱不知道还有啥词汇可以描述这群人了…… 

在写完这篇文章的时候，咱能够想到的大概有这些：

* 优先阅读咱的拙作（诶？以及对于会员计划来说这好像很平常啊）

其实咱有好几次都是有好几个想法不知道先写那一篇，然后就咕咕咕了……这样大概
能让咱知道大家更想看到哪一篇，以及鞭策咱不要咕咕咕（x）

* 某些方面的咨询服务（诶？？）

只要是咱能够帮的上忙的地方，咱会努力。以及既然收了钱就会接纳（几乎全部）咱觉得
（有些）蠢的问题……

至于其它的嘛，让咱再想想……

---------------------------------------------------------------
赞助的方式？
---------------------------------------------------------------

    还是草案（首先要有人愿意赞助……）

* 「异想星空」 那边用了爱发电，看着就像有本地化的 Patreon ……

* 在有了一些数字货币（就是 Likecoin 啦……）以后，也有意愿接收数字货币赞助
  （但是有人愿意出嘛）

* 以及可能会有优惠？

那另一次又是什么？
---------------------------------------------------------------

啊没错，咱又双想把 
`某个咱之前挖的大坑 <https://github.com/KenOokamiHoro/it_has_not_get_a_name_yet>`_
的铲子捡起来了。

---------------------------------------------------------------
那么这个想法是怎么想起来的呢？
---------------------------------------------------------------

忘了……依稀还记得有一天吐槽过中文的 GNU/Linux 教程几乎都是默认用户只会用
GNU/Linux 来架设服务的那种。以及觉着 
`鸟哥的Linux私房菜 <https://linux.vbird.org/>`_ 虽然写的很不错，但是是用的
CentOS 当作的教学范本……

于是就有想法写一部和 GNU/Linux 日常使用相关的手册的想法就这么产生了。

---------------------------------------------------------------
咱的目标是什么呢？
---------------------------------------------------------------

简单来说，咱有计划完成一部 GNU/Linux 桌面应用相关的手册，那具体有哪些方面呢？

* 了解和 GNU/Linux 相关的一些概念
* 自己动手安装 GNU/Linux 发行版
* 使用 GNU/Linux 完成某些操作 （不只是运行服务）

具体的细节可以去看 `咱之前的计划 <https://github.com/KenOokamiHoro/it_has_not_get_a_name_yet/blob/master/plans.md>`_ 

---------------------------------------------------------------
自由的理想
---------------------------------------------------------------

作为 :del:`并不纯的` 自由软件爱好者，咱也十分理想的想这么做：

* 使用一个 `完全自由的 GNU/Linux 发行版 <https://www.gnu.org/distros/free-distros.html>`_ 
  作为范本，然而中途一度退而求其次的换掉了……

* 以及尽可能的只用自由软件进行教学（？），虽然有些地方肯定不可能……

* 以及想提醒大家稍稍关注一下隐私和安全意识（希望如此……）

但是……

----

:del:`大家快来投币（？）催咱不要咕咕咕啊……`

想要了解两个之一（或全部）的更多细节的话，欢迎来咱的 Telegram 群交流更多细节：

`链接在这里 <https://t.me/joinchat/NUTG11WyF6v5gRnOuaL69A>`_ ，如果链接失效的话
那就 `@咱 <https://t.me/Ken_Ookami_Horo>`_ 请求链接好了。

.. code-block:: text

    -----BEGIN PGP SIGNED MESSAGE-----
    Hash: SHA256

    https://afdian.net/@KenOokamiHoro
    -----BEGIN PGP SIGNATURE-----

    iHUEARYIAB0WIQQRcWZ9dT8okL6OyLwb09jRlMdzdQUCXpwxZgAKCRAb09jRlMdz
    dVFQAQDjUk6b9H8MJaOV7+cX8ssyyBBdh3SsM1I/Sp2LK1S3fAD9HRR9ZzEv0CJR
    OvdcglAV5zI9Lj1pRjGQvOti7VFaPwk=
    =ygU/
    -----END PGP SIGNATURE-----


